{
    "question": "Jelaskan saluran distribusi dan berikan contohnya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Produsen-Konsumen</p><p>Produsen-Distributor-Konsemen</p><p>DLL</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika Ada Yang Salah Tolong Di Kasih Tau<strong> </strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapakah-ibu-kota-negara-262",
            "question": "Siapakah ibu kota negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>JAKARTA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini maksudnya ibu kota negara apa ya?</p><p>kalau indonesia=jakarta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-anda-bagaimana-cara-meningkatkan-tingkat-pendidikan-pendu-742",
            "question": "Menurut anda bagaimana cara meningkatkan tingkat pendidikan penduduk Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Membangun sekolah di daerah terpencil.</p><p></p><p>Memberikan beasiswa pada siswa tidak mampu.</p><p></p><p>Meningkatkan\u00a0jumlah dan kualitas pengajar.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*memberi beawasiswa kpd murid yg berprestasi</p><p>* memberi sarana belajar yg efektif </p><p>*</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SMG membanto</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-untuk-mempelajari-kepribadian-338",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha untuk mempelajari kepribadian\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pendekatan,perkenalan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dengan pendekatan kita tau sifat\u00b2nya</p><p>dengan perkenalan kita bisa tau asal-usulnya</p><p>udh itu aja:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-lagu-perjuangan-apa-yang-dimaksud-tari-tunggal-810",
            "question": "Sebutkan 5 contoh lagu perjuangan\r\n\r\n\r\n\r\n\r\napa yang dimaksud tari tunggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. -bagimu negeri</p><p>   - maju tak gentar </p><p>   - berkibar lah benderaku </p><p>   - indonesia raya </p><p>   - Garuda pancasila</p><p>2. tarian yg ditarikan oleh seorang penari atau 1 penari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#semogamembantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-apa-sajakah-yang-didapat-dari-perdagangan-antar-negara-403",
            "question": "Manfaat Apa sajakah yang didapat dari perdagangan antar negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...Meningkatkan Kemakmuran Suatu Negara. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...Meningkatkan Kemakmuran Suatu Negara. ...4. Kebutuhan Hidup Semakin Mudah Terpenuhi. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...Meningkatkan Kemakmuran Suatu Negara. ...4. Kebutuhan Hidup Semakin Mudah Terpenuhi. ...Membuat Hubungan Baik Antar Negara.</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>- memperluas pasar dan menigkatkan pendapatan</h3><h3>- peluang kerja yg terbuka luas</h3><h3>- menigkatkan kemakmuran suatu negara</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah</h2><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-tiga-tujuan-voc-dalam-membentuk-sistem-perdagangan-di-in-432",
            "question": "Apa saja tiga tujuan VOC dalam membentuk sistem perdagangan di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Ada 3 tujuan dibentuknya VOC (Vereenigde Oost Indiche Compagnie) oleh pihak Belanda, yaitu :</p><p></p><ol><li>Menghindari persaingan yang tidak sehat antar sesama kelompok/kongsi pedagang Belanda.</li><li>Memperkuat kedudukan para pedagang Belanda dalam menghadapi persaingan dengan para pedagang lain.</li><li>Sebagai kekuatan revolusi (dalam perang 80 tahun), sehingga VOC memiliki tentara.   </li></ol><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1yang-tidak-termasuk-manfaat-sungai-adalah-a-sarana-transp-731",
            "question": "1.Yang tidak termasuk manfaat sungai adalah ....    a. sarana transportasi air\r\nc. sumber irigasi bagi petani\r\nb. sumber utama kehidupan\r\nd. sumber pembangkit listrik\r\n\r\n2.Perhatikan gambar di samping!\r\nBerdasarkan gambar di samping urutan proses daur\r\nair yang benar ditunjukkan huruf ....\r\na. B-E-A-D-C\r\nb. C-D-A-E-B\r\nc. E-C-B-A-D\r\nd. E-A-B-C-D\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena sumber kehidupan utama lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-merupakan-jenis-usaha-yang-dikelola-bersama-adalah-803",
            "question": "Berikut ini yg merupakan jenis usaha yang dikelola bersama adalah...    a. toko kelontong c. menanam cabai\r\nb. koperasi d. pedagang asongan\r\ntolong jawab ya kak ok\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. menanam cabai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sorry klo salah kak&gt;&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. koperasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>koperasi termasuk jenis usaha yang dikekola secara bersama dlm bidang ekonomi yang didirikan berdasarkan prinsip kerja sama dan gotong royong dengan tujuan untuk memenuhi kebutuhan ekonomi anggotanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-prinsip-ekonomi-didasari-oleh-faktor-amemperoleh-805",
            "question": "Pelaksanaan prinsip ekonomi didasari oleh faktor....    A.memperoleh keuntungan berlipat ganda\r\nB.keinginan untuk mendapatkan kepuasan \r\nmaksimal\r\nC.mengurangi faktor produksi yang \r\ndigunakan\r\nD.kebutuhan manusia tidak \r\nterbatas,sedang sumber dayanya \r\nterbatas.\r\n\r\nbantu bre\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.keinginan untuk mendapatkan kepuasan\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "industri-kreatif-apa-yg-bisa-di-kembangkan-di-wilayah-tempat-ting-929",
            "question": "industri kreatif apa yg bisa di kembangkan di wilayah tempat tinggal kalian masing masing berikan pendapat mu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di daerah saya ada industri rumahan yaitu mengolah sampah yang bisa dijadikan nilai ekonomi yang tinggi , industri rumahan tersebut sangat hrus berkembang karena dengan mengolah bahan bekas , sampah akan sedikit demi sedikit akan tdak banyak . dan tidak ada pencemaran lingkungan Krena sampah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}